陳凱欣贏等於中共贏 李卓人背水一戰 九西補選 今日投票

2018年11月25日

陳凱欣贏等於中共贏
李卓人背水一戰 九西補選 今日投票

大批支持者昨高舉「人」字為李卓人集氣拉票。黎樹雄攝

【本報訊】立法會九龍西補選今日投票，獲民主派全力支持的工黨李卓人，面對保皇黨鐵票攻擊、民協前成員馮檢基𠝹票，以及本土派投白票的焦土策略，選情相當嚴峻。李卓人在投票前最後一日，聯同民主派各大黨派在九龍西巡遊拉票，李形容今次是港人與中共的對決，若代表建制的陳凱欣勝出選舉，即等同接受中共全面管治，希望港人為自己的未來投票，高呼「捍衞一國兩制，唔好輸畀中共政權！」有學者分析，李卓人要扭轉形勢，投票率一定要高過五成；民主派直言今日選舉一票不能少，呼籲九西民主派支持者一定要投票。

記者：陳嘉裕 李詠希

民主派昨傾巢而出為李卓人造勢，爭取市民支持。謝榮耀攝

李卓人昨在投票前最後一日，先在美孚舉行造勢大會，民主派可謂傾巢而出，包括正受審訊的佔中九子、東北案「13+3」政治犯以及其他民主派人士均到場。佔中發起人之一、港大法律系副教授戴耀廷指，李卓人30年來無論面對甚麼打壓都堅定地爭取民主，認為支持民主的選民要投票撐李卓人，「讓選戰成為民主運動嘅轉角點」。中大社會學系教授陳健民形容李卓人是佔中運動的「定海神針」，讚揚他團結泛民和公民社會，「我覺得我哋係需要李卓人」，呼籲市民投票支持。

姚松炎籲投3號反明日大嶼

被DQ的前議員、上次在3.11補選九西敗選的姚松炎也現身，呼籲上次支持自己的選民票投3號李卓人，指投票予民主派是要為香港人「守護荷包」，支持李卓人進入議會監察政府，力阻萬億明日大嶼計劃，「唔投李卓人、一萬億政府一個（填海）項目就倒晒落海」。同樣被DQ的香港眾志羅冠聰指，李未必是所有人心目中最「啱心水」的人選，卻是「一直同大家企埋一齊嘅候選人」，他相信「將來或面對坦克車入城，人哥都會企喺第一排」，與市民對抗中共政權。

李卓人向《蘋果》表示選情危急，形容今次是港人與中共對決，指陳凱欣即是中共的代表，若陳勝選很大機會被解讀成港人接受中共全面管治及支持特首林鄭月娥施政，呼籲港人要「公投林鄭、公投香港未來」，「唔好輸俾中共政權！」李又提醒猶豫是否投票的市民，要投票予他守住香港防止大陸化、擋住明日大嶼阻止政府倒錢落海，寄語港人「唔好死心，大家諗吓如果你死心嘅話就畀保皇黨得逞，就畀林鄭月娥威權政府得逞」。

昨午逾200名李卓人支持者亦在油麻地眾坊街公園集氣拉票，支持者高舉黃色「人」字標語又高呼口號。主辦活動的網台創辦人、前中央政策組全職顧問劉細良指，今次選舉氣氛不熱烈，希望活動喚起選舉氣氛，他又相信陳凱欣可取得鄭泳舜九成九的鐵票，加上馮檢基𠝹票，李卓人今次要比姚松炎取多兩萬票才能獲勝。

投票率逾五成才有勝算

根據2016年立法會大選投票數據，主流民主派候選人合共取得逾11萬票，壓倒建制派的逾10萬票；到上次九西3.11補選，建制仍穩取逾10萬票，反而姚松炎得票下跌萬多票。有民主派人士直言，李卓人要勝出必須取得逾11萬票，投票率必須過五成；中大政治與行政學系高級講師蔡子強也說，陳凱欣和李卓人勢均力敵，而李有可能被馮檢基取走萬幾票，若投票率不足五成，李將「凶多吉少」。蔡分析，關鍵在於上次補選沒投票的年輕人今次會否投票，他觀察到李卓人的選戰着重於明日大嶼等年輕人關注議題，加上周庭、羅冠聰和黃之鋒等對年輕人而言較有說服力的政治人物拉票，認為是明智的選舉策略，相信對選情有幫助。九西補選候選人尚有伍廸希及曾麗文。

下一則
下一則
建制敗選西環要孭鑊

建制敗選西環要孭鑊
一旦李卓人輸了‧‧‧‧‧‧
伯伯帶兩孫仔撐阿人「幫得幾多就幾多」
陳凱欣無政績 靠建制元老箍票
馮檢基：話我鎅票完全係錯
伍廸希變身任何仁拉票
陳其邁：港人要當家作主